[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(166) 望下#1 先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD
intel low budget 留意返真。唔超就cpu:8700 or below, mb: b360, ram: 8*2 2666Mhz ddr4

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄List放上黎問，佢地都會出手幫助
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 :
飛馬：
Jumbo：,)

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec eco2, delta 500W(Comdex有賣) 貴 corsair RMx OR Evga G2/P2/T2 (G3 有人話QC 有問題 唔推)
PSU DB:

8. 請上銅柱(MB and M.2),重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin
（仲有走好線先）

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

10.
邊到買野好？
3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon
(R free shipping 小心畀人開post 話乞衣
你屌返佢轉頭當打和喇)

11.
AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

12.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

13. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/8, DeepCool MATREXX 55
MATX: Silverstone PS15B, Antec P6
ITX: Sharkon C10 mini

1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,SilverStone RL06
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03

1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus

14. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

15. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU

15. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

16.

茶包走線
有咩要加再同1001講

睇下#1有冇加漏野

下一次再加/減/改

仲有個幾星期就知出3700X+X570定係9700KF+Z390 Ace

lm

本帖(166)#1 新加資料

15. For Advance Information
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

16.

如果harddisk有分割關唔關事

希望搞曬GAG巴打 會開 "[極新手恩物] 教你由零開始選擇硬件砌機 (2)"
有效幫助俾電腦鋪呃左班巴打討回公道

唔關

RAM試下交換插
睇下有冇奇蹟

等埋 zen2 ryzen review

試過啦
都仲係唔得 係每日第一次開機就卡...

你逐件試啦
就係有件有問題要慢慢CHECK先卡LOGO卡得耐

咁你唔熄機 咪唔會有日日第一次開機就卡嘅問題

有冇底板debug燈呀，睇下邊個位停最耐

你又無錯喎...

想請問點試火牛同motherboard?

警告張野放係硬件鋪list 果個section 好似好d

同埋唔洗member 左佢嘅

想問下係著咗燈有問題定無著有問題？ 因為係得ram個兩粒燈有著

相呢

Sorry

呢個應該係唔關事？

兩個七劃管會show英文或者數字嗰個係DEBUG燈

搵到應該係張display card有事 唔該曬各位

9900kf加godlike

Godlike太貴
如果我玩得起就一早買咗2080 Ti啦,不過三大廠張旗艦卡都過萬,公版PCB我又唔想用

Zotac啦
Amp未過萬

公pcb都唔失禮

公版PCB不如直接買FE

Fe好撚熱

顯示卡後面port位附帶既膠（用來蓋住啲port位）可唔可以唔除 因為驚入塵 但會唔會影響張卡散熱

突然好想買個Noctua NH-D15試下係咪真係散熱咁勁

唔使除

做好風道既係
做唔好會變熱左

U12A好過啦

預7000到, 文書睇片上網多, 最多打下LOL咁, 想順暢D
LIST都係搵下再放一齊,唔多識電腦唔知夾唔夾

CPU: Intel Core i7-8700
Motherboard: AsRock B365M Pro4
RAM: Corsair VENGEANCE RGB Series 16GB Kit (8GB x2)
Display Card: MSI Radeon RX 570 ARMOR 8G OC /ASUS Expedition Radeon RX 570 8GB OC Edition Gaming GDDR5 (EX-RX570-O8G)
SSD: ADATA M.2 SX8200 PRO 512GB ASX8200PNP-512GT-C
HDD: TOSHIBA DT01ACA300
CASE: AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)
PSU: Antec NEO ECO II 650 AN-PS-NEO-ECO2-650C

Display呢兩張邊張好? 定係兩張都唔得?

本身用緊itx版, 是咪要noctua u+s系列先100%唔會頂住條ram

文書都7千
9400f
1660ti啦巴打

咁煩架原來, noctua low profile果隻散得好唔好

D15唔頂ram
最多頂pcie_1多

放條丁去試
我覺得可以

DD: TOSHIBA DT01ACA300 <<幾多TB?

ITX睇個箱好D
我記得H200用到U14S

noctua low profile全部垃圾

corsair 250d

Maximum CPU Cooler Height 95mm
全部貓都唔關你事啦

搵搵下又好似得一款
NH-U9S
95唔高唔低冇咩簡

D15用少一把或者風扇擺邊就唔會頂ram 槽
atx底板 通常唔會頂第一條pcie
matx eatx就好大大機會會頂

應該得low profile得

倒轉左裝?
佢說明書講到明唔建議人裝後邊

人地話用幾年就買I7用耐少少喎
用返I5 用1660TI會好D? 用咩牌子好?

3TB

low profile唔好買貓,唔夠力的
NH-U9S 92 用到塔都係上塔好

冇野了,我睇錯左
low profile都係用番C7CU/BS2/AXP100/AXP200 果D勁D

無倒轉裝
只係將原本右邊嗰把 轉咗去擺左邊
因為插滿四條ram 就要推高把風扇
唔好睇之餘
唔方便我拆ram同顯示卡

Try try CRYORIG C7
純銅版好似好撚勁抽

最好抽

石墨烯？

係

快點強姦我

壓唔壓得住默頻i9?

佢寫110TDP信不信由你
我覺得都係熱
不過邊有人會拎I9出ITX

好似有

岩岩search完c7g好似仲未正式出但就出 strong hold下先

出面有個開唔到機嘅post
itx出9900k+2080ti
暖爐

淘寶第一水好似都賣哂啦

呢個組合得H200呢D箱簡,但我覺得呢D箱同ATX冇分別

正打算睇完ces冇乜特別就上佢老母i9
GHOST S1

想UPGRADE 小小嘢 各位ching可唔可以幫手睇吓有冇問題
原本
CPU:i5 4460
mb:z97 gaming 5
ram:16 gb ram ddr3
gpu:GTX 970 XMP
火牛:500w

想升級:
CPU:I7 9700k $3399
MB:MSI Z390-A Pro $1000
RAM:Corsair Vengeance RGB Pro 16GB (2 x 8GB) DDR4-3200 $1250
唔諗住升gpu 住

s1係咪上到240

c7cg應該係low profile 入面最強cooler?
如果自己改埋扣具上a12x25

係 不過個人比較鐘意風冷 吹埋vrm

各位幫手睇吓有咩可以改吓 budget $7000

9700KF 2999 (冇核顯功能)
板用好D msi pro carbon 1560

i9都係用aio啦
降頻唔好喊呀

唔係佢定AXP100 勁D話哂都大D
大家都係全銅石墨稀
a12x25用AXP100好過

Intel Core i7-9700kf Tray *即將番貨* × 1 $2,939
MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON × 1 $1,599
Corsair Vengeance LPX 32GB (16GBx2) DDR4-3200 MHz Black × 1 $1,600
Corsair RM750X × 1 $865
小計 $7,003

換定火牛升級卡 ram夠上32

ching 你睇咩報價網 我睇中央田，正都，jumbo 都係貴你個價錢幾十蚊

飛馬

呢條喇 最正路
你自己剪片嗰陣check下條ram
32gb都唔夠就再加
舊嗰啲放出去都應該有千幾蚊

真係有 睇過大陸有人i9+2080ti放入rvz03

我覺得呢D都係做個樣
一係接受到降頻行

推多啲呀婆出馬路 望自己粒i9 可以降壓超5.5

推一推

I5-9400F
MSI 1660TI ventus

佢有俾埋test result既 不過幾多成真就

test 果下梗係得啦，不過長用就

電腦想升級
諗住換cpu 9700k
想問下要配咩底板好 $1500內
自己上網見到MSI Z390 超頻主機板 但有好幾種 唔識揀

超頻嘅話睇主機板供電

Ram超頻紀錄又高左，今次5726MHz
唔係用b-die，用micron e-die
好似又有新野玩

Hynix CJR vs Micron E-die vs *** A-die

axp 100好似沒曬貨

俾多幾十pro carbon

淘寶

taobao都沒

想超頻就上asrock太極 日常用就用pro carbon
想睇電子花車就strix是撚柒但

電子花車
我諗起柒彩虹話會出x570，果條燈條位

如果日常用
MAG Z390 TOMAHAWK
MAG Z390M MORTAR
呢兩塊岩唔岩用?

我淘呢隻 等左成個月先出到貨
岩岩先到香港

Intel Core i5 9400F Box
1190

MSI B360 Gaming PRO CARBON
950

ADATA XPG GAMMIX Z1 DDR4-2666 16GB (2x 8GB) RED COLOR
1050

ASUS ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING
3250

Samsung 970 Evo 250GB
610

Toshiba 3TB (DT01ACA300)
505

Antec Neo Eco 550 Gold
585

Antec P110 Luce
768
求點評 平時打lol，黑色沙漠，間中會剪片

如無土地問題，唔好用mATX版，通常用料較差
(詳細要check返果張z390 tier的圖)

明白 無土地問題
咁我唔揀mATX版

9400f+1660ti/2060/
8700+1660

板用b360 mortar
ram用klevv 2666mhz c16
夠你上2070/8700喇

mATX真係好撚慘
諗緊屌唔屌塊Asrock phantom itx

vega64好撚熱 個單渦輪風扇設計根本壓唔住

我後悔用matx了
不過mortar太抵玩

依家仲用緊7500+B150m msi bazooka
想換做9700kf+z390 phantom itx

on9

MPG Z390 GAMING PLUS
呢塊又如何?

最好唔好

不如下個post加埋張z390 vrm tier list圖上#1
太多人問邊塊邊塊好唔好

如果個mon得1080p
係唔係唔應該買RTX2060

如果用RTX2060
咁CPU平啲買AMD Ryzen 5 1600得唔得
定係要番i5 9400f好啲

平時玩開mon hunt, fifa, rainbow 6

1080p但係144hz既話就有需要2060甚至2070起跳啦

咁1500內
係咪揀MAG Z390 TOMAHAWK 好?

個mon得1920 x 1080 @ 60 Hz
如果用2060嘅話應該買邊種mon?
full HD 144Hz 定係可以上埋2k?

而家仲有冇全新pci/usb電視卡賣？

2060 2k就肯定推唔到144
2070會穩陣d
所以如果遲下會換mon既
買定張好d既display卡實冇死

買2K 144 用住2060先
等下代卡出再換

垃圾黎

用緊，好好用

2k 144 2060玩撚咩
1080p 144就玩到

2K 係咪一定要SET死2K RESOLUTION

edge高過pro carbon

咁買2k mon嚟做咩

咪話
買2K 144 用住2060先
等下代卡出再換
況且 R6 用2060 你唔set哂 all ultra都行到144hz啦

其實呢個excel仲齊，咩板的料都齊
不過電話操用好麻煩，要係電腦睇

唔通你到時換卡 又再換MON

下代過幾個月就出囉

咁係咪華石同giga仲好過msi板？

而家有張新版

2019一月更新

邊有得就咁比牌子，唔通華石入門板仲好過MSI攻頂板咩

如果係咁不如出2080/ti等兩代好過
不過如果淨係玩r6 2060 set middle都應該上到144嘅

咁除左pro carbon
重有無其他推薦 GIGABYTE 都可以

嗰啲amd卡嚟

到時轉玩amd 3000+30系列卡

咁CPU用i5 9400f 定 ryzen 5 2600?
定係其實可以低階少少?

用緊9700kf+phantom itx?
超到上幾多

a卡"30系"卡最勁嗰張都比唔上2080ti
想攻頂都係要出2080ti

7.5k list 新手求幫睇睇

大家幫幫忙睇睇條list
唔該曬

平好多嘛
4000蚊就買到有2080性能既卡喎

我浪費到用嚟配8400
因為$850收返嚟的二手，當有wifi的底板用

仲有部9600k+MSI Z370i
(如果唔係換底板咁麻煩，都想交叉試下邊塊板好超啲)

新手 爬左少少文 了解唔深
想組部＄10000左右既電腦
想問咁組有無問題或者多餘既地方可以改善
唔該曬各位師兄

你喺邊到爬文爬到條咁嘅大伏list出嚟？？？
9400f本身都唔熱又超唔到頻 開蓋嚟jm9
b板淨係support 2666mhz ram你買條3600mhz jm9
120 aio水冷=垃圾 上面講咗9400f唔熱 求奇買個風冷就夠
唔鍾意風冷就買240 aio
ssd出sx8200 1tb 宜家抵玩 覺得1tb夠可以唔要hdd

試啦試啦
試完話我知咩效果

小弟依家部腦係
CPU : i5-4460
底板 : GIGA ga-h97-d3h
Ram : Crucial DDR3 1600MHz 8GB
Displaycard : GTX970
火牛 : 550W

想升級 CPU 底板 同 Ram 平時用開chrome會開5個分頁以上 同埋android模擬器 預算3千蚊 各位有冇好建議

玩洋垃圾

你全部都要upgrade 3000蚊冇乜可能

點會唔得 夠佢幾十開都得

唔該曬師兄點醒我
有無第二款一體式水冷推薦
呢款好似賣曬
唔想用風冷係因為想部機靜少少

驚電腦大爆炸

9400f本身都唔熱 用水冷同風冷唔差得幾多
風冷都可以set低個轉速 一樣唔嘈

聽左2位師兄意見
因為係第一部砌機
自己爬左一日文原來都仲有好多野錯
宜家就大約改到咁
係咪都差唔多啦
主要最後想問下同價錢既硬件性價比有無選擇錯
唔該大佬

Noctua NT-H2 vs Cooler Master MasterGel Maker
唔講好唔好搽
只論導熱效能
邊款散熱膏較佳？

你唔係10k budget咩 應該夠上2060架

因為10k包埋windows 所以如果差唔遠就唔上2060了

同埋係咪反正都無諗過超頻 顯示卡買A6G 就夠 唔洗O6G

你呢條List照轉2060都夠10k連windows架

華南啲野返修率都幾高
佢粒chips唔係真係x79, 有傳呢間野搵啲h81/b85/z87 chips改做x79

冇研究洋垃圾
上tb是但search x99

呢塊洋垃圾都唔係, 大陸垃圾黎
x79 洋垃圾好貴

好貴係指貴過大陸啲改chips山寨板成倍

學到野
咁D人玩洋垃圾唔係都係tb咩? 定搵D真係x79拆chips既山寨板?

用緊 NOCTUA NH-D15S
有冇必要轉用佢新出隻 NH-U12A

冇必要

11 唔係好明，咩叫拆amd cpu cooler前要整熱部機

O6G本身個base clock都高過A6G 反正都係差一兩百
win10就咁買條key平過你買呢d連手指既
隻手指自己整好簡單

因為amd cpu冇針腳係粒u度
唔整熱少少等d散熱膏熔一熔就好易痴埋粒U上黎
仲有機會整壞個socket

i7 9700K i9 9900K 唔開TB 壓得住

x79 有兩款
貴啲8舊水/9舊水樓上果呢就係有牌子洋垃圾, 平啲就大陸x79板
印象中x79係無大陸廠生產, 咁要粒平價x79 chips邊度黎呢

可能性1. msi/gigabyte之類洋垃圾版, 但塊板壞左/爛到修唔到就拆出黎, 又或者原粒chips import, 但咁樣啲成本唔平,賺得唔夠
可能性2. 有傳聞(佢啲對家講同台灣forum有人講過)係h81/b85/z87 用某種方法「魔改」做x79, 其實佢唔係一粒真x79 chips, h81咁鬼cheap又咁多大陸廠有造, 咁樣係最好賺

我都有興趣想知佢係點樣可以魔改

自對10打
完全倒轉左煙條同amd

amd針腳係粒u度 個socket係會咬實粒u
散熱膏果度就冇講錯既
唔熔真係有可能cooler連u咁抽出黎
就會有機會整壞socket/粒u斷針腳

Windows嘢可唔可以照問下

其實我好耐無換，可能已經熔哂 之前著機睇bios就咁開住都60度

請問各位筆直$1000左右買邊張z390好？

技姦UD / msi z390 a-pro / asrock phantom gaming 4?

性價比很低 唔抵

唔試，太煩啦
Itx拆一次機箱煩到想死，仲要換兩次，不了

gaming 4

姐係後者好啲？有冇其他心水？

暴力熊？

Arctic Silver 5?

之前問過部電腦開唔到既問題
岩岩換左SSD 裝埋Windows開到機了 唔該曬呢到d巴打

另外想問下部電腦降溫既問題
部腦平時就咁開住都50度
玩下CSGO DOTA2就上90度
想問下係咪問下可以點樣解決下

我淨係諗到清下塵 換下散熱膏
部腦機箱好細 好難清 想換過個
另外散熱膏 google過d人話無咩事唔好搞佢
點解決好

傳心師表示 拎枝水喉沖兩沖就得

冇圖

點解你唔直接講個問題出黎睇下有無人幫到你

解決唔到 還原算 較完磁碟虛擬記憶體就不停出現唔同嘅藍mon

好mk

依家用緊
I7 8700
ASUS B360-H
Kingston 16GB DDR4 2666 C16
想換塊Z版等之後可以上條靚ram同玩raid1
有邊塊Z版推薦??

最近買嘅 兩支都抵
mx4 8g 呢個價錢香港買唔到

如果想平d入手1660 ti ,建唔建議去taobao買，定喺其他地方買

Taobao啦
666666

筆直8000
想砌部機玩cities skylines 或者3A大作
間中睇下片 聽下歌

希望嚟緊5年都唔駛再砌
想問下以下張list夠唔夠做 定係需要多啲Ram(見人多mod用到32gb)

新手砌機 請多多包涵

list from悠二
CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量 : 2
Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston A1000 240GB M.2 NVMe
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)

Skylines食ram
Cpu起得太打多都有考驗

佢可以選擇降卡 升cpu同ram嘅

各位巴打有咩好建議

asrock b365 pro4 呢塊底版有冇大問題? 朋友想砌9400f 又唔想用matx 版 會唔會其他更好嘅推薦

用 ryzen 了

city skyline 食幾多core

有幾平
咩牌子

睇佢用咩mod
一但加大量 mod cpu gpu 都可以full load

仲未買dlc

幾時減價

G pro 夠輕

master2s 文書用
g903 舊sensor
g502 lightspeed 習武
g pro wireless 輕
但記得買埋powerplay

唔知買唔買得過

1.驗眼啦，你2.3圖都唔係ti
2.硬件野除左mon，大部分淘寶貴過香港

幫個fd買大鐮刀赤兔壓9400f
Aida64 半個鐘都係50度
間房冇開冷氣 用密實大機箱

你覺得502同903邊度一樣
形狀？價錢？定sensor?

淘寶買cpu散件，同零碎低技術野ok
之前買sfx火牛轉atx果塊檔板都係咁買

見到ram 平, 想加ram
但我用 i7 6700 kingston 2133 16gb

但而家買唔到2133, 買kingston 2666 插第二條channel 會唔會有機會撞, 有冇咩問題???
板 ASUS B150_PRO_GAMING

9400f 120 水冷都得啦
慳返 budget去其他地方仲好
唔值得投資咁多落9400f

水冷都覺得浪費

如無意外應該會一齊行2133

g502習武人士

有冇地方可以有銅柱賣
上次行左黃金都唔見有
後尾見到間買左粒又唔岩size

平時打j 操開右手 輕鬆駕馭

同代理配
行新高登好d

趕就新高登，唔趕就淘寶
啱啱先係淘寶買30粒機箱風扇螺絲

CPU 係9400F 應該用邊塊底版好? 想要ATX 同有WIFI
定係應該買塊ATX版再加expansion card

上網砌左個LIST, 唔該巴下幫手睇睇

預8500到, 打下GTA5 or再勁啲既GAME

CPU:
Intel Core i7-9700kf Box

主機板:
MSI H370 Gaming PLUS

記憶體:
G.Skill DDR4 Aegis Gaming 16GB 3000 Mhz (F4-3000C16S-16GISB)

顯示卡:
ASUS Dual GTX1060 OC 6GB GDDR5

固態硬碟:
Crucial MX500 500GB

硬碟:
WD Blue 1TB (WD10EZEX)

電源:
Antec Neo Eco 650 Gold

機箱:
Aerocool-CYLON MINI

散熱:
GELID Phantom 12CM 7 heatpipes CPU Heatsink
MSI ToRXFan 12cm

而家用緊舊機嘅coolermaster銅牌 650W牛推 9700K+2080
驚唔夠推 （試過boot機自己斷咗電

想換隻850W牛
ANTEC HCG-850 GOLD
CORSAIR RM850X-2
NZXT E850 （好似仲做緊899優惠，之前見呢度有巴打買咗 唔知有冇伏）

唔知買邊隻好

750w夠推2080

想預多啲 怕好快唔夠又要換 而家啲牛有10年保

CORSAIR RM850X-2
NZXT E850

B360板加埋wifi卡個價就嚟夠買z390平價板

點解9700kf box加咗價
即係要人買tray

KF好超啲？
如果我而家買都會買KF唔買tray

小弟黎緊要買部機放入房 平時主要玩r6 ow
喺悠二到執左條$6500list黎 想問下有冇野要改

CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card ASUS Phoenix GeForce® GTX 1660 Ti 6GB GDDR6
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Kingston A1000 240GB M.2 NVMe
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
Wifi MSI Herald-AC Dual Band 802.11ac Bluetooth Wireless PCIe Card

見到有新機箱
點睇MSI MAG VAMPIRIC 010 呢個？

有加到咩

2949 -> 2980

650都夠推晒

想問吓條list 有無問題 之前都問過一次 不過改咗少少

- IntelR Core CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151

- ASRock B360M-HDV / ASRock B365M PRO4 M. ATX

- GALAX GeForce RTX 2060 1 Click OC 6GB GDDR6

- DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram x2

- Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 550W Semi Modular PSU

- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan

想問吓$6000之內砌唔砌到
底板係唔係b360m會平啲?
同埋有無平機箱推薦 樣衰都無問題

想問吓咁應該用邊塊版好 我見B360 ATX又有WIFI得
Gigabyte B360 AORUS GAMING 3 WIFI 同
ASUS TUF B360-PRO GAMING (WI-FI)
有冇話邊塊好啲

但係已經試過幾次boot機自己會斷電 其他嘢全部新買

電腦突然開唔到機，求各位巴打幫幫忙

禁左開機制後有bee bee兩聲，風扇識轉電源制都有燈但係個mon&滑鼠鍵盤都無反應
過大概20秒之後會自己熄左幾秒後再著返，之後keep住著住但係mon滑鼠鍵盤都係無反應
拆過顯示卡同ram出黎擦乾淨再裝返，試過拆淨一條/兩條ram，試過reset cmos，都係唔得
google過可能係火牛or底板壞？

i7 4790
Msi h87m-g43
GIGABYTE GeForce GTX 970 4GB WINDFORCE 3X OC EDITION
Antec VP500P

ps:對上兩個月時不時螢幕會突然無訊號(但headset仲有聲)，過幾秒後又正常返，大概一星期一兩次
pps:前幾次開機佢試過自己彈左去bios然後話已經reset default settings

1.用on board display試，擦下 gpu connector 試
2.借隻火牛試

顯示卡同ram既銅腳位已經擦過晒
岩岩將mon插左去底板都係一樣
而且插係背面既usb鍵盤滑鼠都係無反應

無朋友比我借火牛
有無咩方法可以試到？

CPU同RAM都有超？

咁咪你拮錯野

有 用緊預設個超頻config

9700k 4.9Ghz RAM gskill royale 3200

但再boot機就正常用到

唔超試下
超唔到咪reset斷電
完

Boot到有時都會自己斷
但你又無講有超過

你試下唔超，甚至降頻睇下有冇事
冇就隻牛唔夠力

OK 我再試下 多謝各位巴打意見

或者你試下拎走display，只係超cpu睇下有冇問題
2080都食唔少電

我未換display card之前一樣config冇問題 960換咗2080就咁

所以我先覺得係隻牛唔夠推張2080

咁你試降頻睇下係咪火牛問題啦

你隻火牛係咪雙路12v啊？
舊牛 加雙路12v 650w
肯定唔夠推 自己啟動咗保護機制

巴打如果換底板既話，我應該揾返塊放得落i7 4790既板，定係換埋粒cpu好？

pish

Coolermaster G650M 單路12V

如果cpu同底版換成
i5 9400f
Asus 華碩 Prime B365M-A

顯示卡同火牛用返舊既，咁樣o唔ok？

借隻牛試下先，如果係牛問題就

佢預設超頻唔一定好
我之前用asus個gaming oc
每次開機都會自動restart一次
初初以為火牛問題 後尾set返default就可以正常開機
然後再手動慢慢超上去

早兩個post有巴打推薦機箱list
Matx我淨係記得有sliverstone ps15 因為自己有用

RAM 係 預設xmp Cpu我係自己鎖1.31v 倍頻49

Asus塊版ai超頻亂咁黎 唔會用

Ram?

你試下reset default 睇下仲有冇問題

啱啱發現我只要插type c to lightning 駁ipad / iPhone boot機就會入唔到BIOS之後斷電
甩咗就入到Windows 係唔係即係唔夠電比usb

CORSAIR ValueSelect 4GB 240-Pin DDR3 SDRAM DDR3L 1600 x2
Kingston 8GB DDR3 1600Mhz x2

巴打意思係
你換板換U要換埋DDR4 ram

我之前部舊機問題同你差唔多 結果咩都換晒

正解
自己一時偷懶 仲要其他巴打解話

咁ram換ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4-2666(AD4U266638G19) x2 咁樣o唔ok？

巴打如果借隻牛既話要幾多W先夠用？

C19如果唔平得太多可以揀Corsair/gskill c16

想問下依家用緊CORSAIR 既SPEC-01 箱 想換隻無RGB既ATX箱有咩好選擇?

BUDGET 500蚊樓下 睇過#1個3款都好似唔係好岩心水

antec p5
antec p8
fractal design focus G

就係因為9400f唔熱
仲拎500幾落個垃圾120都唔求奇買個風冷
拎500幾去買其他嘢好過

貴差唔多一倍

照買番C19啦咁
反正2666用落C19同C16都唔大分別

i5 9400f
Asus 華碩 Prime B365M-A
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4-2666 x2
火牛換埋FSP Raider II 550-Watt Power Supply ATX, 80PLUS Silver
咁樣岩岩好3k有找

巴打如果決定換嘅話...我想收你粒i7

d舊parts可能有用
不過如果到時想放既話pm你

玩緊gta 張卡係r9 270 想問係咪張卡開始死死地

張2080拉爆咗power limit同temp limit到88度
燒機就真係上到88度
最好解決方法係咪唔拉power同temp
定其實88度都唔係好熱姐
利申 冇開冷氣

都好明顯係
除非你個mon有事

樓主唔係唔要風冷咩？
如果風冷可以的，stock cooler都得啦

我prefer 85蚊人仔買個反人類

又黎玄冰400
你搞到我想買個嚟玩

其實我見巴絲們對硬件知識好熟，如果我想入門去學硬件及電腦上嘅知識，有d咩書推薦for自學

買喇 我俾多少少買咗玄冰GT 有RGB
好似勁玄冰400 1度

[極新手恩物] 教你由零開始選擇硬件砌機

睇玩youtube都有喇

2019年仲邊有人睇書學㗎
睇youtube喇 香港，台灣，大陸，外國
利申 一個月前乜春都唔識

光污染
想玩rgb直頭唔用風冷啦

CM

我都係用9400f咋

好

我其中一部機都係用緊8400，用stock cooler罷就

買部機返黎
自己爆左佢
再課件一件件換頂
咁先有樂趣
壕行為

支持
利申早兩年自己砌左部 依家已經開始逐件換緊上去

7700k+rx480 8G > 1080ti>2700x>2080ti x6 >9900K

我係由自己升級廠機/notebook，慢慢學換parts
之後再學自己砌，開左個頭就會成日想升級
買買買

咁多位巴打，部機我主要用黎multi task，即係可能同時開30個tab，想上網快，有時玩下GTA5，PUBG個類Game，請問呢個list性價比如何？
Budget $6000內，屋企部機呢排神神地有時開唔到機，想散熱好啲，求指教

低budget係咪應該玩洋垃圾
16核32線都唔駛3k

你地正常有閂玻璃側蓋同冇閂張display card温度爭幾多？
我行furmark 有閂87度 冇閂78度
都爭成差唔多10度

cpu 同ram 買好啲應該會順好多，本身有harddisk 同adata ssd 應該唔洗換。

洋垃圾打唔到機啵 玩android模擬器就行

咩係洋垃圾

冇睇到打機果part， 以為只係multi task
不過ryzen 3就出，等下仲好

Ram買夠兩條
底板可以的話唔好用a320，b450都好過佢唔少啦

即係Ram 8gb兩條，底板轉b450，但cpu 仲有冇其他選擇，你話呢個系列就出新，但我應該等唔到，依家部機開機有時藍mon，要等幾個鐘先開得返，都唔知壞乜

依家用緊
底板：MSI-7994
CPU: Inter i5-6500 3.2GHz
Ram: 8gb
Display Card: Nvidia GTX950

你睇下底板個front usb3 header有冇彎pin先
有就要換板先用到
機箱個頭應該冇壞 可以留番個箱

chrome同excel呢d都係加ram最實際

各巴打 amd ryzen 2600 配rx 580 係咪好過gtx 1060
對a卡有陰影 之前張r9 270x 勁快壞 一年都無就壞 不停藍mon 雪花

配1660/1660ti

2000 內有無

買新唔買舊喇 N卡嘅話
一係570 4GB

其實會唔會我火牛唔夠力所以唔穩定
底板：msi b450m mortar
Ram:team group delta 8gbx2 2666mhz
Cpu ryzen 2600
Gpu:Sapphire Dual-X R9 270X OC
牛:Antec NeoECO II 550W

唔知 燒下卡試下

就算係因為彎針，多數都係底板果邊出事，機箱只係一個插槽位應該好少會壞
你可以睇下針位齊唔齊？
(我試過唔小心拆左usb 3.0針腳下面果舊膠出嚟，都對針腳冇影響)

想出deskmini A300
Ryzen 5 2400g

請問巴打
1. 用返2400g 原裝把風扇就夠？
2. 買2666MHz Ram 就夠，塊板可以超到3000Mhz？

留意返A300只可以用so-dimm ram
啫係notebook ram
依家好似得2666 notebook ram
但應該好少貨
底板支援DDR4-2933+ 速度
但超唔超到就唔知

原裝風扇放唔落的，我拆開個蓋再鋸咗少少先放到

文書機 2666mhz 就ok了

之前飛馬+50可以換40x
宜家好似變返100

如果唔用原裝風扇，咁有咩風扇啱？

多謝巴打！
但係而家sodimm 唔係塊到3200？

呢啲明顯要訂貨
起碼要等一個月 等船運過嚟香港
同埋偏貴
睇你囉

文書機嘅話 2666就算

買 2666就 ok 了

多謝巴打！

你隻銅太垃圾 何況仲要係cm牛

多謝各位師兄 已經接收到大家既意見 落左訂

想換底版 本身用緊隻ASUS TUF B350M-PLUS GAMING
而家有邊塊版好D
本身用緊 R5 160同Rx 580

你要換u 先再換

要換呀巴打 塊底版壞左

weak
利申用緊

部機幾個月無開過之後就開唔返
係咪換塊 b450 好

求其收住二手先 之後再升級ryzen 3000

3000 要等到下年
可唔可以話我知邊塊版好先
陣間去黃金買 順便買多條 buzzer

咁你買msi b450 mortar

問多句MSI 隻 b450 mortar 同 Asus 隻PRIME B450M有咩分別

用料唔同 asus prime太偷料
千祈唔好買
mortar足料好多

asus prime

4t hdd買咩好 無咁易壞
wd gold black?分別係邊
hgst? 咩型號邊到仲有

個陣買銅牌牛已經好貴 邊似而家個個都金牌起步又平
已經換咗850w gold

點解不了

明左 我唔OC 係咪都係買MSI會最好

不一定 睇果一期板廠表現
asus 高階板先好用

收到去腦場買塊先

你買 mortar 就 ok 了

不過 ryzen 3000 7月出街

ASUS H150M 主板
intel 6th core i5-6500 (3.2G/GM/HD630)
kingston DDR4 - 16GB ram (2133MHZ)
Adata SSD-240GB HDD
ASUS NIDIVA GTX750TI 2GB DDR5
ASUS 24X DVD RW
Antec 550W 火牛
Antec MATX CASE(機箱)
以上LIST 係我3年前買的 對電腦知識唔高

想問淨係upgrade 住display card 得唔得
想要rtx 2060 (asus brand ok?)

新手 求指教
想打BF5 / DV2/ apex / csgo 唔一定最高效~

唔該

咁快 但我壞底版麻

X370 hkd999
買定等換U

無品牌情意結就gigabyte arous elite $1300
vrm 用料最好

antec 240水冷 or u12a?

u12a

睇你想唔想靚仔既姐

我有塊prime 用左兩個月就RMA

呢塊邊間有賣
搵左幾網鋪都唔見有

jumbo

可以

主板係大陸話，香港叫底板/motherboard
換2060冇咩大問題，隻牛夠力推就得
有平買平啦，asus貴

賊船?

自組水咁行有無得諗?
水箱->MSI 2080 Trio(買bitspower冷頭自己換)->機背140冷排(push and pull)->CPU->機頂360冷排->水箱

想問下各位巴打

呢個EVGA 既RTX 2080 Ti 會唔會好伏
我本身用緊asus rog 2080ti
前兩日見amazon既asus rog 2080ti減價減左成100蚊美金
即刻退左張舊既換新
但係見到呢張直頭比我原本個張asus rog 2080ti平成400蚊美金
以我上網睇唔同公司代工既2080ti 都有小小唔同
好似對EVGA 既評價都一般
呢張好似得兩個風扇
但係諗緊差咁多
好有衝動想狗衝
我睇GPU只係識睇形號,風冷/水冷,幾多GB去判斷
有無巴打教下我仲有咩可以用黎判斷

傻既咩 有rog緊係用rog
信仰加分
講笑 rog涼過evga好多(應該) 要rog喇

想問下 小弟打算MSI B360M MORTAR配i5 9400f
但係睇左陣google 又話咩b360晶片支持8代cpu
如果要用9代 就要升級bios
咁即係我就咁買兩樣野 無得直接用?

唔該晒你~

其實分別唔大

宜家嗰D全部都係最新bios架喇
可以直接用

好
加埋巴打 你之前教改用既牛同ssd
我可以放心出機了

係諗緊個140冷排好唔好加落去,想d水走入CPU冷頭前散緊少少熱先

btw你可以google一下兩張既review
兩張都熱門卡 應該有好多詳細report
主要睇下佢地既溫度同oc能力

之前買hkd$1250 8TB

買買買！

要買返8TB行raid

8TB貴二百蚊

而家多數都有最新bios，唔駛驚
我果時有塊z370都唔記得up bios，擺9600k落去又行到冇事

black edition好熱(聽講)
evga ftw

之前用咗160買10tb
依家再買多個幾隻溝淡佢

為左果一百蚊美金又退又買咁麻煩

Rog贏晒
Ftw其實幾嘈下

正確態度

標錯價定點
有冇巴打狗衝左

多謝各位巴打指教
我買之前都上網睇過下d 評價
好似普遍對2080ti 都無咩好評價
多數都係貴但係個效能又唔係咁實用
同埋有部分話張gpu 會顯示有雪花之類既問題（呢樣我都中過伏好彩換過張新）
同埋其他網對evga 既代工評價都係唔多好
見多數壞卡都係evga
係唔知點解我rog 都壞

呢幾日amazon d 硬件野成日做大特價
前日我見到d ram 同motherboard 突然全體比平時再平10~20蚊美金
琴日我見gpu 又突然做特價
rog 2080ti 11g 平左差唔多150蚊美金
evga 隻ftw3 2080ti直頭平左300 蚊美金
唔知仲會唔會陸續有黎

有咩ram抵買
但唔想咁早出ram 應該出amd 想出左再睇下點 好矛盾

用用下突破熄左機，之後開唔番機

想請教下似壞咩
順便問下想加隻3/4tb hdd買toshiba / wd定sg好

Spec如下

Intel Core i5-4440 Haswell (3.1GHz, 6M Cache, LGA 1150, 22nm)
MSI 微星 B85M-E45 B85,DDR3,LGA 1150,HDMI,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B
MSI 1060 gaming x 6g
TEAM Elite DDR3 1600MHz 8GB (2x8GB) Ram TED38G1600C1101
ANTEC HCG520 High Current Gamer 520W 80Plus Bronze 火牛
COOLER MASTER RC-344-SKN2 Elite 344 USB3.0

頭已側加埋D線
似係隻牛/板 宜家完全冇反應?

唔好意思係
自動熄左後而家完全無反應
部機個陣買完件叫間鋪幫手砌埋

諗緊買唔買
10TB 700蚊都唔駛，做backup一流

咁都應該係牛/板
搵fd借隻牛黎試 唔得就姐係壞板
咁就可以成部換過咁滯喇
除非你收到塊二手板

即刻衝咗兩隻10TB
堆無碼有著落啦

1.擦下條RAM(只裝一條RAM試), Clear BIOS, 拔GPU, 拔HDD, 拔DVD RAM, 用內顯試
2.借隻火牛, 換火牛試

覺得係RAM接觸問題, GPU問題 或火牛問題較多
之後係底板, HDD問題

PS. 資料太少, 估計ONLY

唔該曬咁多位既解答，試下先

微星B85M-E45

CPU供電部分使用微星板卡常用的香港萬裕廠牌
為UER系列 每顆規格為6.3V 560uF 共配置6顆

原來咁大舊野

你果個係dual drive當然大

即係咩意思

唔知香港都有做固態電容...
質素可能比台灣差少少...

另外係大陸有廠, 又唔知俾大陸佬偷左幾多科技

想問問巴打們睇CPU、GPU溫度係唔係一定要入bios 先睇到？因為想試下跑全高PUBG去到幾多度...或者有無軟件好推薦

有人話single drive果隻可以拆出黎用，唔駛用佢果舊野

msi afterburner
可以再set入game再display出黎 (左上)

Sorry 自膠先

板係ASUS Z390-F + ASUS 2080

牙石有無類似軟件？

通用架 咩牌子都用得
我張卡都唔係msi

比咗錢

舊機用左6年, 要換底板同換新機箱,想巴打幫手執執張LIST:

平時少打機,打都係APEX 同RB6, 多數文書 youtube netflix 睇av

case: (未揀好 求意見,本身用緊個build in 機箱bay 用HDD dl av, 新機箱前面冇左位裝bay 請教下巴打點解決)
MB: MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON
CPU:Intel Core i5-8400 Box
ram: Corsair Vengeance RGB PRO DDR4 16GB 2666 MHZ Black (CMW16GX4M2A2666C16)
PSU: Antec NX650
FAN: 求意見
HD: SSD + HDD (本身用緊)
麻煩大家

512GB Hikvision E100/512G 3D-TLC 2.5" SATA3 SSD $395
買唔買得過

定呢個好啲
Transcend TS512GSSD370S SSD 2.5" 6.8mm 512GB SATA3 6Gb/s, Free 3.5" Bracket + Scope OS Clone $399

唔怕中共偷野 ＋ 有港行保養
係買得過

記住有m.2 就可以買 hikvision e2000

Hikvision 呢間野做監控起家 中共直資企業
放家用電腦用真係免費都唔好制

隻Transcend係MLC 係咪仲抵玩

budget

一直都係咁玩
我之前都拆過兩隻
WD100EZAZ係PMR氦氣碟
而且係He10嘅減速版

好似拆出嚟仲平過出街買

MTE220S??

如果講緊呢隻的話都係TLC DDR3 Buffer

我的話都係買SX8200算

Transcend TS512GSSD370S 呢隻

ard $7000

好似見過賣街4舊水 目測唔錯

我見JUMBO 網成千幾

咁買860 EVO好好多

你張display card呢

睇嚟係標錯價

原來係咁
我沖完涼之後 睇貴左咁多

屌遲左

我冇買到

原來係賣晒

淨係買咗一隻唔知會唔會cut單

好彩買左
計埋運費先700蚊左右

有時間買但冇買 諗諗下又用唔著 所以冇買

HDD 同display (用緊1060i) 用緊冇事,舊機轉過去用呀諗住
7000只計上面D料

講唔清楚sor 巴打

3隻wd 10tb i-parcels已出貨
基本上收到SMS扣錢嘅一定無問題，無扣數SMS或者係backorder嘅就睇人品

backorder有機會為咗追返時間用DHL送

自己有display就得喇
9700kf冇內顯 一定要display card

無乜可能，捱到唔cut order先講
通常錯價佢ship晒手頭d貨就會話無貨自動cut單

我已經試過唔止一次
但當然之前買嘅都係正常特價

目前我手上嘅硬碟都夠用
cut咗就由佢啦

Bug價出貨真係50/50....
試過amazon de 運費bug，空運咗個30幾kg siemens入櫃式焗爐黎香港。DHL送貨嚟嗰陣問我點買咁大個焗爐，佢話運費隨時成萬港紙

當然都試過好多次bug價俾佢cut咗單

o thx 巴打
CPU想問 i5-8400 同i7-9700 係咪performance真係差好遠?

CPU真係唔太熟

我拎黎做files history，多多都唔夠用

你$7000 budget

你7000 budget用乜鬼i5
係用都唔係用8400 用9400f
得9700k同9700kf 冇9700
9700k有得超頻+有內顯
9700kf有得超頻+冇內顯 溫度會低D

邊個話唔得
9700K + B板 唔要graphic card

有個youtuber都係9700k + B板

係咪林仔同佢砌嗰個?

OC又食電又要俾多1000買板
傻既先會咁做

其實林仔做咩要咁樣玩佢
做衰自己個名冇咩好處

最好笑係幫佢砌張1070ti定唔知1080ti
笑死我 D人留言同佢講佢仲唔覺得自己做咗水魚

咁正常嚟講，林仔都有返咁上下名氣
唔會咁樣做衰自己個招牌的
同埋，邊個會認自己係水魚

呢條 8700k+b板+1070ti
張卡開箱嗰陣仲要係冇袋既
真係好鬼

公道少少講，youtuber似係要求全套敗家眼list又budget唔夠
先有條咁的伏list
冇信仰一向抵玩好多

佢好似話搵華碩有discount

部機砌咗5年, 之前壞左display而家想買返張打下機

CPU: Intel i5 4440 3.10 GHz
底板: ASRock H81M-ITX
RMB: 8gb
火牛: 450W

想問下換GTX 1650定GTX 1660 好? 我怕部機其他spec太弱雞唔夠推

8Gb ram開chrome 都lag 喇

1650=on9卡
冇錢就出rx570 4gb 有錢就出1660
加多條8gb 要同速度同ddr3 最好同型號
加多個ssd裝windows
冇錢就淨出張display card不過加完ram同ssd你會爽好多

買唔到10TB , 買左16TB算

thanks 巴打

本身都有SSD, 再想問下1660同1660 ti 邊張性價比高?

1660 ti

咩價錢買到？

請問有冇人咁砌
ITX 機箱 + ITX 板 + 普通U + 2060 咭?

例如
9400F
ASUS ROG H370-I
NZXT H200 箱
2666 RAM (2x16GB?)
970 EVO Plus 500GB
MSI 2060 VENTUS (或者上到2080?)
RM550X (或750X 預上2080?)

唔超頻

祝你好運

冇問題 牛如果會上2080就一早買大d唔洗又再換

想問埋 RAM 有冇推薦？
同埋 用750x 上2080 都唔夠做？

750夠哂 其實9400F配2080既話550都好似夠 唔係銅牛既話
RAM求其2666MHZ既就得 反正冇得超

所有嘢 都新換 顯示卡唔係之外
有陣時撞撞神就用到好耐 有陣時 幾mins 就藍moon 會唔會係windows 都有問題

超咗頻？

唔知係咪 我用amd r9 270x 全域設定勁多都較到高
底板：msi b450m mortar
Ram:team group delta 8gbx2 2666mhz
Cpu ryzen 2600
Gpu:Sapphire Dual-X R9 270X OC
牛:Antec NeoECO II 550W
補返啲資料先

太耐冇用電腦想砌番部機黎用
主要都係上網同睇片多，間唔中會執下圖同打下機（apex，sims，之類），唔洗最高效，中至高到就夠
Budget 大約7000
呢個list夠唔夠

都係9400F+B360+2666Mhz RAM架喇

170 usd

老衲-做乜撚嘢
去黃金自己買嘢砌機同華為自煮研發手機係咪同一樣嘢嚟？

用B板OC ram/ CPU 有時會咁樣

巴打用緊evga 2080ti ftw3?

有幾出奇
Itx唔超頻唔熱得去邊，你個itx箱仲要咁大

呢個所謂itx箱係matx 大細

人地有自己喜好，呢個箱又唔差的(除左太大)
就算要超頻都有良好散熱

用緊matx板 諗緊好唔好轉atx箱
有冇人試過 覺得個散熱有好大分別?

轉itx

有位咪轉

上水

改善散熱唔係應該加風扇/上水咩

黎緊想切部機 諗住用悠二哩條$6500 list
會用埋wifi card
打開r6 ow
請問各位巴打有冇野需要改改

裸測架

揾塊有wifi既底板

積塵積到死
同埋唔小心掂到就恭喜你

改善散熱轉ATX 都得
因為display card 入風位大左

無錢 2080xc咋

Intel Core i5 9400F Box × 1 $1,199
－－>此貨品不享受七天無理由退換， 請妥善保存收據及包裝盒，以便出現問題時直接聯絡代理 × 1
ASRock H310M-ITX/AC × 1 $695
Klevv DDR4 Value Series 8GB 2666MHz × 2 $598
GALAX GTX1660TI 1-Click OC × 1 $2,250
ADATA SX8200 PRO 1TB × 1 $1,088
Antec NX550 × 1 $379
Sharkoon C10 × 1 $295
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $6,504
ITX build 有埋on board wifi

上水咪得

呢隻case 走線地獄

飛馬連INNO都入貨

唔好裝側版入風位仲大

改塊防塵網

俾飛馬走囉

咁我可以唔洗買風扇喇
改買風槍

放把大排檔風扇

p350x呢隻case點睇
原本想要h500 但好似話散熱唔多好

要散熱梗係 fd m 系
吸塵機

係咪一個月就要洗一次前板隔塵網

h500係買個樣 你係咪放錯重點

真 魚與熊掌
我宜家重點係散熱>樣=走線
只求唔太柒同可以無腦走線就夠

課金畀飛馬

中非打
我都等緊油二個新網 幾時有

直接用壓縮空氣罐清塵啦

睇你多唔多塵姐
見到有咪

5月尾
留名畀飛馬屌佢抄人地個網

換機箱得 唔駛換mb

新網幾正
講住咁多先

成個taobao 咁款

請問 呢個箱都太大好似已經好細
重有一啲更細?

Itx黎講 佢算大
一般itx機箱 可以去到a4紙 size

node202 rvz03都細佢一半

meshify c

利申用緊define c 都算好多位走線

我用node 304都已經算大啦
你望下Node 202啦

應該得呢個選擇
裝返3個argb風扇算
雖然唔多鍾意3個寫輪眼

Cpu Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F

Motherboard ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX

RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2

Display Card ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5

HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

SSD Kingston A1000 240GB M.2 NVMe

PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)

悠二個6000list有冇巴絲可以評評屌唔屌得過？

完全新手第一次砌，想起碼可以高畫質高fps玩到gta5級數嘅game

唔知你嘅高fps同gta5級數係點 自己睇
覺得1660夠做咪去馬

啲確好細
我估我都係去番H200 個人喜好
但係都好多謝你哋嘅意見

咁咪岩晒
唔洗taobao唔洗深水埗
想買野法奧仲有靚仔c機團隊

唔鐘意咁點解唔裝番冇rgb既扇

冇話唔鍾意rgb
係唔鍾意機箱前面有3隻寫輪眼姐 好俗
但都好過黑蚊蚊乜嘢都冇得睇

換前板色

你整多幾把風扇就OK架啦

最撚憎rgb
影下相先開燈
平時熄撚哂佢再用黑布lup 尻住個箱

記得3隻寫輪眼個機箱要過千蚊

cls 開server房咩
我諗起博士嗰post

洗鬼咩
你揀啲前板係透光/網面
再自己加argb風扇就可以做佐助

其實H500入風口位 唔算大
但係已經唔係細嗰種
有一定程度嘅對流或者負壓
就可以入到風

但其實重點應該係排風嗰part
排走到熱風 先係贏家

同埋區區三 四把機箱風扇 唔係好嘈啫

最抵屌既atx箱 連埋3隻ARGB Fan+ remote
Matrexx 55
HKD550
Btw 我6隻Fan 開到1600轉都唔嘈

隔籬風扇post有巴打教反而唔好裝機頂風扇
打亂個風流
淨係機尾裝就夠
等啲風可以同一個方向排出

悠二呢到都見到反而係一個排風最有效率（唔計負壓吸塵機)

我都有諗過呢隻
但唔知散熱點
同埋佢送嗰幾把風扇流唔流 想入cm sf120

佢好似有個版本係無風扇

Sf120 可以串聯 走線好好多
不過我中意個fan 圈係rgb 多過成個都係

淨係尾一把唔夠
起碼要尾一把 上面最左邊一把
咁樣先夠效率 研究好多次

再多一把上中/上右 就無咩太大作用

香港只係入左跟fan 版
跟3隻都係550連remote

打爆佢

如果係唔閂蓋
機箱前面直情可以唔駛裝
不過一定要裝尾

4t hdd
HGST Ultrastar 7K6000 要千幾蚊 得128mb
Ultrastar DC HC310 1千有找仲有256mb 但新野驚伏
應該點揀?

2015年產品 Ultrastar 7K6000 4T 5碟片10讀寫頭
2018年產品 WD HC310(新版7K6)4T 3碟片 6讀寫頭
呢層又有無分別?

cls 佢前板可以裝3個140
又好似幾抵玩啵

DeepCool MATREXX 55, HK$389-399

未來科技 HK$389
創基電腦 HK$399

140 係唔同
我個陣m箱裝2隻140係前就已經涼左
而家因為140ARGB 實在太撚貴所以放棄

上個月都冇見

淘寶有白色 唔知運個機箱幾錢運費
btw香港有送風扇咩 淘寶啲人話一個風扇都冇
官網都寫none pre-installed

大家嘅貨源都係一樣

deepcool係大陸牌子, 淘寶多款好正常

argb 有包風扇

想問下$13000-14000 budget下面條list有冇野改？

Intel Core i7-9700KF Box $2980
ASUS ROG Strix Z390-E GAMING $1820
G.Skill Trident Z Royal DDR4 3600 16GB(2x 8GB) Gold $1360
ASUS ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING $3250
Samsung 970 Evo Plus 500GB $860
Corsair RM750X $865
NZXT H500 - White $699
總計$11834

會打fps/3a game，間中會AI/PS/2d autocad，執相

HD用返舊，散熱用邊種好？除左NZXT H500, 仲有邊隻Case又靚又抵屌？麻煩哂

inwin303

哇屌 咁真係好抵喎
用順豐送 唔驚嘅話用集運
最多加100 姐係大概400幾港紙
抵玩

289係冇包fan

京東自提免運費

香港買抵好多 唔一定TB就平

邊度自提？

香港550跟3個風扇+controller?
有冇link

黃金有一間賣550
之前問過

不過冇白色
自己噴

AZZA 270就530 HKD

一陣過黃金睇睇先

飛馬6000lite 1TB突然加到1000

jumbo la

明推8200

點睇Thermaltake Level 20 MT ARGB

同上面講既一樣
價錢就.....

好人好姐用咩TT

呢個fan幾靚
但係前面有條野想點

可以remove
耳機架黎

TT評價好差？

台仔:
想T.T 用TT

之前差啲買左佢地隻core v21

想問巴打們電腦問題，如果開機不斷重刷個畫面同彩屏，係咪張顯卡壞左要換？

#1

顯示卡Sor

有冇相

收左悠二幾多錢

今晚返去影唔該巴打

有錢收又唔拘呀

仲請唔請人？

hello各位，我宜家部機用corsair 100r 機箱 透明側版
呢排天氣熱部機散熱有啲吃力（打緊機果陣張卡78度左右）
想買兩把散熱扇做入氣，宜家睇中左AP122同noctua f12
唔知揀邊把好
btw 機背把扇仲用緊跟箱送果把，cpu散熱用緊amd送果把。
如果想散熱好啲應該買兩把入氣扇定買個塔散好？

姐係用巴打哩個list就唔駛wifi card
箱就用翻悠二list果個
係咪咁？

岩岩search先知sharkoon係case
自膠一打

core v21 好過 node 804 既

why not both

sorry硬件新手，如果budget 1000內買齊兩把扇同塔散。可以有咩選擇？

部機我擺入房，拉唔到lan，連線方面用onboard wifi會唔會唔夠快🙇🏻‍♂️

入風 我睇風壓多過風流
其實SS d 風扇點會夠 貓扇揪

可以考慮埋NF-A12x25

考慮埋風壓既話機背把抽氣扇洗唔洗換埋？

果把唔算差 2入1出其實夠

用wifi 點都慢過lan架啦

平時都用開notebook連wifi打，只係散唔到熱打到好冇癮，如果純粹wifi同wifi比係咪冇問題

thx

有冇巴打用過corsair 570x機箱？
想裝個280mm cpu水冷係機頂，唔知得唔得
查過有d話得有d話唔得，跟機已有3把係前面唔想改

頂最多240
同埋有D板VRM位太重甲會頂

thx巴打
仲諗住揀corsair h115i或者nzxt x62
有冇其他推介？
唔通要轉h110 or x52?

X52好似係最好選擇
或者龍神360放前 其他3隻放後同頂

個router行緊咩

自膠，係Corsair H100i RGB PLATINUM SE,貪佢有光污染
x52低調d,有人話佢似黑洞,d光轉轉下好型

用開塔散好大舊，試轉用一體水冷，睇落空間感大d,舒服d

x52個冷頭靚仔好多
H100i就睇你本身有冇玩開iCUE野

巴打點睇NZXT H500 CASE?
想知佢 散熱如何?
見佢HDD位冇前置風扇位吹住, BT 落HDD咪會好熱

所以今次想玩下，反正要砌部新機
行轉腦場而家d機砌得好閃，有d放埋模型入去，砌到成件藝術品咁

無土地問題的話 砌到幾大幾型都得

2.5/5hz?lan?tp link?
sorry唔明，巴打可唔可以講下

570x 襯白色感覺唔係幾好睇 D玻璃係煙過偏黑色
不過個人喜好姐

我會買白色個隻，前面個罩白色睇得清楚d

實物相 睇落一般
因為好多位都係黑色 白色又灰灰地咁

我覺得幾型J左
已射,thx

不過有信仰又夠大
自己砌係機 諗點襯係最開心

想問邊隻一體或水冷 2080/2080TI 好用cp值高？

淨係用黎睇動畫 玩diablo3 抄悠二3500個list
diablo3中間效能 係咪都夠跑
CPU Intel® Pentium® Gold Coffeelake G5400
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card ASUS GeForce® Phoenix GTX 1650 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
Case AeroCool Corporate Series CS-102 Micro-ATX

除非你真係淨係玩佢唔係建議你儲多啲錢先

終於有時間換左箱同埋 x62
cpu full load 先47度，好感動
涼左成30度

不過自己智障，原來塊板唔夠 internal usb 位

仲有隻 x42 + g12 未裝

我I7+960都LAG啦
D3咁多怪

舊ssd好銀眼

用邊隻B360

想問下係咩software? cpu full load先47度點做到

J得

我都有打算收返埋佢

不過等下次裝 x42 先一次過搞

訂左 internal usb extender

I9?

NZXT CAM

不過我係用緊 I5 4440

我run stress test run 左15 min 佢都係停係 48度

一熄stress test 就即刻落返3x 度

比以前好好多，好感動

nzxt個cam
4440用水冷壓緊係低喇
我之前用stock cooler咋

我之前用cm 120mm 水冷

一開 game上到 70度

我用u12s 果時都50度樓下

暫時真係淨玩d3 平時會玩家用機多
Budget可以上到6K既 唔該巴打
CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston A1000 240GB M.2 NVMe
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)

已經好感動架喇

又有燈睇下

120 aio = 垃圾
裝飾only

CPU
Intel Core i5 9400F Tray
1165
主機板
MSI B360M MORTAR
640
記憶體
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 2666MHz
300
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 2666MHz
300
顯示卡
MSI RTX2060 6G VENTUS OC
2850
固態硬碟
ADATA SX8200 Pro 256GB
470
硬碟
WD Blue 2TB (WD20EZAZ)
399
電源
Antec Neo Eco 550 Gold
585
機箱
Antec P6
315
總計
7024

CPU
Intel Core i5 9400F Tray
1165
主機板
MSI B360M MORTAR
640
記憶體
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 2666MHz
300
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 2666MHz
300
顯示卡
MSI GTX 1660 VENTUS XS 6G OC
1870
固態硬碟
ADATA SX6000 Lite 512GB
555
硬碟
WD Blue 1TB (WD10EZEX)
305
電源
Antec Neo Eco 550 Gold
585
機箱
Antec P6
315
總計
6035

應該係問2.4G定5G

唔該巴打 轉頭就落黃金睇下

唔該曬

push

兩個都有 應該係雙頻

呢個係塊版個wifi spec睇下夠唔夠你用

H700

有無巴打知 adata d ram 可唔可以混插
我本身用緊 ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16

見呢家d ram 平想買多條 但係好似見得 3200 MHz 嘅賣
咁如果我買左3200 果條 可唔可以同 3000 果條一齊用？

屌 做乜鳩有兩個post

我原本都係打算h700i

但h700 減價，結果就買左

成 set NZXT 靚D 喎

得 兩條一齊行3000囉

2舊chromax係塔散？
幾錢

好似見到4條royal ram

點樣可以砌到咁型 好撚好j

岩岩換左底板
要再買過win 10條key
家下可以係邊買?
之前係 psngames買oem key
但見佢個網已經摺左

TB

nzxt D case外型係幾好既 睇你想要散熱定外型

有d都係想轉返賊船燈比較靚D

點解巴打你顯示卡 可以咁擺
顯示卡風扇唔向下 散熱好D??

打直先靚仔

冇錯純粹想型d 因為msi 個濕鳩sea hawk x 得個白色led燈 唯有show埋出黎
同埋個風扇個for散ram 核心係水冷散
我底下仲有兩個14cm吹上去

呢隻700i嚟
為咗全套都係aura sync控制
拆咗隻i
btw aura sync自由度大過nzxt好多

二手d15s 400
heatsink cover 280
兩把f12 ippc 3000 400

夠我玩一體水

玩rgb 既傻尻先會打直
利申：傻尻一隻

好正

同Corsair 搶生意

好光

原來底下仲有兩個14cm吹上去

會橙住 對眼玩電腦
我擺係鍵盤隔離

120 aio都賣得咁貴，真係信仰價

ippc?

原來係廢過神龍
水魚價

用ASUS板
想問下開機個畫面有冇得skip左佢
load勁耐 明明已經用M2 SSD

又真係太癲 120aio賣成899

load 得勁耐即係你有d硬件有問題

漢科poster

咁有冇得cancel佢個rog畫面
我test過晒ssd冇問題wo

bios set
fastboot /快速啟動 類似咁既名

不過load得耐代表開機檢測硬件有d問題先要慢慢測

你試下熄左佢睇下會唔會skip

全套賊船都幾爽
比多個選擇你CM H500M 風流同防塵做得好DD

再自己買nzxt g12 + aio
或者買evga water block 組分體水
不過2080ti好難有cp值

現家用緊技嘉Z170-HD3
想問下支唔支援Samsung 970 Evo Plus?
我見佢有M2插位 但唔肯定係咪真係用到
謝謝

1個M.2 Socket 3插座 (支援 Socket 3, M key, type 2242/2260/2280 SATA 及 PCIe x4/x2/x1 SSD)
支援 PCIe x4

想問下火牛同底板同CPU嘅關係
係咩情況下會需要650W或者750W等等更高嘅火牛？

超高速PCIe Gen3 x4 M.2插槽設計，提供最高達32Gb/s資料傳輸頻寬 (同時支援PCIe NVMe或 SATA固態硬碟)
可以行到全速

大食係顯示卡，正常得CPU 100w夠用

睇GPU同CPU

自提有得免運費咁正

好 麻煩哂
呢款係咪減緊價?

平時戴住黑超用電腦

正常個畫面唔會有影響
ASUS Mobo 正常default 係fast boot enabled

cpu 用到9900k full load 先draw 你16x w

display card 是但一張2060都要160w
平常一u 一display 550 足夠有突
除非你用到頂級

唔係
減價係sx82000 1tb 1088$

最好用隻牛既50% 去計
最有效率

當全機 350W
姐係用700W左右
當然我係用full load去計

120就話貴 咁240又好似同其他牌240 差唔多價位

個fan唔係rgb
又要換
唉

970減應該會暴動

你用緊幾大牛?

RM750X

2700X @4.15Ghz
2080

2700x ~ 110w
2080 ~ 215w
都用到好大火數

2080ti SLI，750w都唔夠用啦

點會唔夠
開word 實夠

文書機

9900k@5ghz 1.25v
2080ti
750w
都未燒

550金牛用緊8700+2080 暫時未放煙

玩到彈珠台就得

當年用ipower 550w
推7700k+1080ti

唔該哂幾位巴打解答我嘅問題

係蘇寧落左訂買Dell xps13, 想問有無check 機方法知道係新機？

9900k應該唔只16x w
我8700k 行4.7 fullload 都22x w

而定大火牛都唔係貴
750W都係700-900 呢啲range
買多啲好過

4K 彈珠台好靚
再唔係用黎睇Netflix
正

本身都諗住買750W，但睇完幾位巴打意見後就覺得買650W就夠

Netflix唔係好多片支援4k

重點不在netflix

hub

$7000抵屌嗎？係$7000買個電子垃圾

除咗法奧飛馬jumbo，其他網上list唔洗睇
99%伏

依家個mon係咁閃，好似轉source嗰種咁，但冇變彩mon，如果要換顯示卡可以揀咩？求教
板：Msi b75ma e33
牛：650w
卡用緊gtx660 oc

信仰眼神教 vs 賊船教
大家係邊個教派

Hdmi線有冇check過

歪諾煲乎

因為個cpu cooler冇得both

龍神oled + 賊船 argb 扇
個oled放船logo
自暴自棄

cm 460w
用緊8350k +588 仲未燒

你推咩件 選邊隻650w

好似得了唔該巴打

抄咗悠二張list
筆直10000左右
打機玩單機大作多，例如近期隻狼，BIO2咁樣
希望打機可以有穩定60fps+144hz+中高畫質
想請問其實有冇需要用到1萬去砌

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
Motherboard Gigabyte B360N AORUS GAMING WIFI
RAM ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

而家打機1080p 玩144
起碼1萬蚊起步
冇土地問題用atx 好過itx

大機箱會頂腳，嚴重土地問題

結果係邊到出事

如果兩個揀一定係賊船

我都係鳩揀
antec Ne650G NeoEco Gold AN-PS-NE-650G 650W 60 Plus Gold

上corsair RMX都可以

750個負載率計落大約50會比較慳電同埋靜少少
不過分別唔大

巴打有無推薦？

其實你用咩u同卡，幾多hdd

Rmx系列/neo eco

intel core i7 8700k
MSI GeForce RTX2060 VENTUS OC 6GB GDDR6
toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s/64MB HDD

550-600夠啦
你上邊果個夠了有金牌，呢個火數抵用
想好d咪rm550x

我成日覺得都買得RMX不如買大多少少 650/750
反正10年保驚乜

你邊塊板8700K 4.7GHZ都220W, 幾V?

對火牛完全唔熟，問朋友佢哋都覺得差唔多
我自己就揀個價錢中間算

MLC 係咪快/長命過3D NAND TLC

慳火牛錢小心電腦大爆炸

新買9700kf會比8700k更好宜且唔係貴好多

火牛真係唔慳得
同埋真係買大少少預升級
我最近換卡要換埋牛=重新走過線= 重新砌過

真 550唔夠玩10年
有少少唔抵

轉左條線，冇再閃，但突然又唔得

OK，多謝你嘅建議
我塊底板諗緊要用asus prime b365m A
定MSI b360m bazooka好，前者就可以直接轉9700KF，後者就唔得

我都係打算遇大小小，廢事有咩事

最緊要個箱呀

你兩粒k但用b板？
冇錢咪asrock phantom gaming 4 1千左右，
都唔得就 msi b360 mortor +8700 no k

其實有冇apps可以計實時用電量
即係全機用緊幾多watt?

chill

想問好耐，見大部份人都推薦B360，但好似無咩人講B365係咩原因？
另外係咪如果唔搞超頻，CPU有K係咪無咩必要

B365原生usb io係慢過360 不過行到raid

因為嚴格黎講b365係舊晶片翻新賣
唔超買k浪費錢

唔該哂

ON99

如果將塊板轉做ASUS ROG STRIX B360H GAMING超頻會唔會更好？？

好似要用有cam既牛先得?
我隻e850有條mini usb可以插電腦
不過我懶得睇

b板冇得超 俾你買到塊二千蚊既都冇得超
反而最平900幾既z板都超到
自己諗

換左條線冇再閃，但用一段時間就眼前一黑

聽講b365 chipset 係用番舊22nm 造 同可以裝win7
而b360 係用14nm 造
價又唔係平過b360好多 點解要買舊
k u唔一定要超頻 但住住k u續戰力會好過non k
就好似4790k z97 今時今日仲可以笑看風雲
但同期4790 non k
加上而家配塊千元z390 仲可以配合平ram 由2666 直上3200 3600

攻頂戰未來

一樣冇得超，又貴

OK，咁我知我要買咩啦
我見佢官網講有超頻至咁諗

買Z板同k U你將來嫌唔夠勁仲可以超上去
B板冇得變

b360係mortor性價比最高架啦，成日賣斷市
其他唔洗諗

咁由佢，我用緊sf600，成日覺得自己好似買太大(雖然諗住長保養期，將來點都用到600W)

買左sf750

唔該哂幾位巴打

Intel Core i7-9700KF Tray *即將番貨* × 1 $2,959
－－>此貨品不享受七天無理由退換， 請妥善保存收據及包裝盒，以便出現問題時直接聯絡代理 × 1
MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON × 1 $1,599
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 3200MHz × 2 $740
MSI RTX2060 6G VENTUS OC × 1 $2,850
ADATA SX8200 PRO 1TB × 1 $1,088
Antec Neo Eco 650 Gold × 1 $650
Fractal Design Meshify C - Black × 1 $708
Noctua NH-U12A × 1 $770
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $11,364
可以輕鬆應付你未來數年
打機唔夠力再換新gpu

9600k+1066咋我
諗住將來換2070都夠用

Aorus pro ultra同taichi大家會用邊塊
好難決定

100%taichi

唔夠錢

係呢到問即刻跛
FYI
不過我個人會揀太極

budget?

8000左右

Intel Core i5-9600K Tray × 1 $1,870
ASRock Z390 Phantom Gaming 4 × 1 $1,090
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 3200MHz × 2 $740
Zotac RTX 2060 AMP × 1 $2,800
Antec NX550 × 1 $379
ADATA SX8200 PRO 1TB × 1 $1,088
DEEPCOOL SMARTER LED × 1 $190
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $8,157
比多400可以買隻好的塔散比u
u12s 不過唔知個箱裝唔裝得落 頂唔頂側蓋

想問DP位呢到插唔實點搞試過拆顯示卡 背面塊野但發覺啲位郁唔到

等小小小心巴打解答

我有睇呢張圖呀
就係見兩塊都差唔多grade

ace ace ace

鬆一鬆D鑼絲先啪實dp/hdmi先再上死鑼絲

但ACE用killer lan喎

無事啦
我之前屌左出聲
五月頭update左就無問題了
另外killer唔得咪wifi仲有條線幾過引

同淨係ubi驚出事
其他steam game無問題

新killer driver已解決左

再研究下d feature先
一路都用開msi板

z390 extreme4
1.28v
燒p95 佢寫22x w , 唔知真唔真

隻牛好似冇多條CPU power
得一條8pin
係咪要換牛了

8000$筆直打機list
想問下有無咩可以改
主要都係打lol 或者3A大作
1660同2060會唔會真係差好遠
同埋想問下想用wifi既話用wifi版定係m版+外置wifi卡好
仲有散熱其實唔知夠唔夠
定要再上勁D? 聽講AMD超完會好熱
萬分感激

CPU
AMD Ryzen 5 2600 *需換遊戲先查詢* $1130
主機板
Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI $1080
記憶體
2 * ADATA XPG D10 DDR4-3200 8GB BLACK $820
顯示卡
MSI RTX2060 6G VENTUS OC $2850
固態硬
ADATA SX8200 PRO 1TB $1088
電源
FSP RAIDER II 550W $479
機箱
Antec DP501 $380
RGB / 散熱用品
ID Cooling SE-214L Snow Edition $200

總計
$8327

6000$打機LIST
小弟第一次自己砌想拎嚟玩下R6 GTA咁
唔知有無D咩可以改善下

CPU
Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151
$1210
主機板
ASUS PRIME B360M-A
$630
記憶體
G.SKILL Ripjaws V Series F4-2666C15D-16GVR DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB)
$880
顯示卡
MSI GeForce GTX 1660 ARMOR 6G OC GDDR5
$2050
電源
Cooler Master MasterWatt Lite 600W 80Plus PSU
$528
HHD
Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$430
SSD
ADATA Ultimate SU800 3D TLC 256GB SSD
$459
機箱
DeepCool TESSERACT SW-RD ATX
$309
散熱
SilverStone 穿甲彈系列 Air Penetrator Air Channeling Case Fan AP141 140mm
$138

總計
$6634

有啲尻箱呢就點整都冇撚用

primecooler master你打機就唔洗HDD啦
CPU
Intel Core i5 9400F Tray
1165
主機板
MSI B450M MORTAR
625
記憶體
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 2666MHz
300
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 2666MHz
300
顯示卡
MSI GTX 1660 VENTUS XS 6G OC
1870
固態硬碟
ADATA SX8200 PRO 1TB
1088
電源
Antec Neo Eco 550 Gold
585
機箱
Antec P6
315
總計
6248

買有WIFI既板
amd忍多一星期再出

點開機

Intel+ B450

下星期發佈
7月賣街

起身禁錯

學林仔K+B 算喇

棍撞棍

你隻rm750 x唔係-2黎

打機用返intel

打機一定係intel

Klevv BOLT 8gb 缺貨

你地狂推

上YouTube 睇2080 3440x1440 Intel FPS 同我2700X 一尻樣

我個陣諗 2080 全開都係得100fps樓下 係咪因爲AMD
點知intel 都係咁

唯有加入海賊

定係我幻覺

用緊cm650x
見人好似單用一條8pin都得

CPu邊使插2條啊
我塊板都係8+6
都係用單8算

貴40$

無得揀，唔通aegis game咩

我會推aegis
唔超根本冇影響

海賊c16唔係好過aegis c19咩

aegis C16架

2700x對手係9700k
1440p食gpu+cpu
同睇你玩乜驚
同埋我都係用過2700x

另外1440p 2080當然係見唔出個分別大好多
因為都2080都用唔盡2k144

G.Skill DDR4 Aegis Gaming 8GB 3000 Mhz (F4-3000C16S-8GISB)
推呢條2666果條不了

2700X唔係先=9600K?

幻覺
我淨測用全境
9900k+2080ti全開鎖100-165
2700x+2080ti 得果70-144fps
差好遠下
Bf5開rt
高左成10fps 光追用高

650係單
750x-2先有2條

9600k算啦
用錢計一定係amd贏左同期

咁慳番唔洗換牛住

你唔係癲佬極限OC既話都唔使插2條

係bor你係1080p 格仔144
唔記得左
咁我追3440x1440 算
AMD = Intel

吓？
我2k144+4k60
咩1080p

單條夠

想問下3d nand tlc 同 2d mlc 邊隻好啲

其實呢對ram都少超到的
我上到3466c14

Mlc
But睇巴打用途？

Intel輕鬆超

都係裝下game
同埋想襟用啲

睇錯
題外話
其實我係到諗
如果唔話你知咩spec 咩mon
會唔會分到100 同 100up fps
同埋1ms vs 5ms 係咪真係會睇到殘影
睇外國科學channel
連顏色都可以誤導人一杯野飲既真正味道
電莖高手既感覺可能真係特別出色

8200pro<sn750<970evo plus
平既而加1099 1tb 8200pro
Tlc夠晒用

用過會睇得出144同60分別
1ms同5ms⋯人家我就未睇得出

我黑仔
對3200c15 ，超上4400c19 平時用冇問題，但打機會彈game，過唔到stability test
4266c19先得

cl細啲又彈game
但除左打機平時用成日都冇事

想問下垂直顯示卡支架係咪得cm有搵咗一陣都見唔到其他廠有出

CM果個要佢自己個箱先用到
上外國網睇啦

Taobao啦

你個箱要support

如果2.5"呢

mx500 860evo

搵唔到同牌子有得買睇到呢隻

你咩機箱同咩卡
Nzxt 柒船 fractal-design都有出
但岩唔岩用就睇你乜箱

箱 p400s 卡aorus 1080ti

P仔本身有出
去買柒船牌都放得入

咁我再睇睇先 唔該巴打

呢個款都係要自己箱先用到

鋪無既話直接打去代理問
但做咩打直張卡既
會有損失張卡效益
雖然唔係話好多

搵自己依加個箱牌子搵到佢 不過又唔見佢講邊隻箱用到

好睇好多 張aorus風扇位
張卡未上水太熱 打機都唔敢開盡 應該唔會太大差別掛

你自己個P400S用到P仔果個呀,果7條SLOT可以拆哂的

見得外國有賣就算 睇下有無其他代替

是咪intel得9900k(f), 9700k(f)係用錫, 9600k(f)都係用膠

買唔買好

Yes

有錢咪買
雖然比我會俾多700買張最平嘅2070

正常

比咁多錢買OC
不如拎去買最平既2070

呢樣真

多謝ching

信仰>>>>性能

法奧網上買有無得分期？

識貨一定買rog 2060
利申 擁有過3星期

打去銀行果邊問

其實好啱
但係個心硬係覺得MSI Ventus嗰啲信唔過

ASUS 好信得過?

華碩品質 以卵擊石

自己打去卡公司問啦

Rog 信得過
造功真係好啲

卡中心分比你 應該收番幾% 手續費

本身收卡唔洗+錢咩?

上多D台灣電腦網

散熱好啲
自然效能都好啲

間間都有機會壞
睇你同個牌子夾唔夾

2060超盡掂唔掂到2070

而家rog 唔得
Cm唔得
技姦唔得
仲有咩係得
連登rip

咁癲

買最貴2060 都不如最平2070

買過最平2060
打機83度
正

我個人覺得最平同最貴果張差多過 G12+ 140AIO 個價
咁買黎上水算

Apex
Rog 2060: 55-60度
Giga rubbish 2060: 83 度
差價 400定500HKD

效能表現會唔會有折損?

低少少
張卡熱到連S/N label 都甩甩地

張垃圾gigabtye最後點處理

4折俾左個朋友

好多年老死

對朋友真好

都唔知係害佢定點
不過1100蚊買到2060算係咁

但其實新u應該會貴好多？
舊u應該都唔會平得好多？

如果之後出 ryzen 3700x
加兩張vega 64 / 2張 雙8 pin 顯示卡
850W夠唔夠做
定上1000 1200W

發佈唔代表一個星期後賣街
6/7月啦
都係果句打機用返intel

1000好啲
3700x 好似都係8C16T
3800 up先係12/16C

最少1000w
64幾食電下

64 吃電好勁

單張radeon vii呢
佢唔support CF 無得玩兩張

單張750w都夠推晒
2張就預1000w以上

supernova 850w 點睇
1000-1200w好貴

單張r7
搵隻靚少少金牛850w就ok夠晒

但你唔急等埋zen2 review再定啦
但若果用9900k一樣watt數既拎比
夠晒

Navi 7月出街

主要等緊zen 2 配唔配到3600 ram
重有要等navi 雙卡夠唔夠r7 打 要用黎推2k 144Hz. 外加畫圖 blender
如果navi 支援CF 就可能買1000牛
加埋光污染

樓主，我地係咪朋友呀

佢仲有張STRIX

樓主幾時換2080呀
大把爸打等住義海

用緊2080喇
我有2張2060 1張2080

幾時賣2060

1100係因為張卡真係太熱
我當壞卡賣算
有咩事佢自己去保養

又懶得去代理搞 番工冇時間

我有fd都係咁，之前有張ROG Z390板壞左就買新板
壞果塊送比我，話中意就拎去代理度換板拎去賣

香港D垃圾代理
收7星期日唔開
點搞

因為我下晝先返工，就
真係咁得閒做呢啲嘢

星期六/日 一係出下行 做下運動 一係做毒撚
邊有時間去保養

砌左部機
想問下係咪要換個CPU塔散?
如果換既話換邊隻好?
cpu:intel i7 8700
mb: asus b360-h
display: gigabyte rtx2060 6g
ssd: samsung evo 970 m2 500gb
ram: adata 8g ddr4 2666 x2
hdd: toshiba 3tb
牛: antec nx650
case: gtr 2051 case

U12S/H7/無限5

邊度仲有7700k賣

點解仲砌8700既

9700都未出

H7 3管真係晒晒個靚樣

我見個個LIST都係推8700

推8700不如推9700kf

9700真係會有? 8核仲包埋cooler intel唔似咁抵諗

出9700f最平

買水冷ram送耳機

新手想求打機list
玩1080p
睇過9400f+1660ti/2060夠我用，
但要用Wi-Fi，唔係好識揀d底板同case無土地問題
如果諗住$8000左右砌住先，用2-3年再諗upgrade又要唔要揀好d CPU

8核base 3.0 + stock cooler, 燒機行穩唔知有無3.4

想問我砌新機, 但舊HARD DISK啲嘢想KEEP落新機,
931GB Western Digital WDC WD10EZEX-08M2NA0 ATA Device (SATA )
465GB Seagate ST3500418AS ATA Device (SATA )
係咪可以就咁放入去新機? 我係咪砌新機前要同間砌機舖講要個位加舊HARD DISK? thanks

上Z板先有WIFI跟
一係9400+2060+wificard
CPU
Intel Core i5-9600K Tray
1870
主機板
ASRock Z390 Phantom SLI/AC
1285
記憶體
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black
340
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black
340
顯示卡
MSI GTX 1660 VENTUS XS 6G OC
1870
固態硬碟
ADATA SX8200 PRO 1TB
1088
電源
Antec Neo Eco 550 Gold
585
機箱
Antec P8
459
總計
7837

俾埋佢幫你加埋

裸機

但如果我應該搵飛馬果啲網上店
新手自己加入去做唔做到?

用底板盒就夠

插兩條線，上幾口螺絲，YouTube 都大把片

懶既都可以未出貨前拎上佢地公司

懶既screw都唔使上

自己裝個塔散難唔難裝?
未裝過唔識裝

睇youtube，難唔難唔識答，我覺得最難係落散熱肯，查得靚要d功夫

屌 係啵
咁咁樣 俾盡

好勉強，落1660算數

why 9600k

我頭個2次都好俾心機 落得好勻 用勁多時間
點知原來同就咁落一堆係中心 係一樣
所以就冇再搽勻

Intel Core i7-9700KF Tray *即將番貨* × 1 $2,959
－－>此貨品不享受七天無理由退換， 請妥善保存收據及包裝盒，以便出現問題時直接聯絡代理 × 1
ASRock Z390 Phantom Gaming 4 × 1 $1,090
G.Skill DDR4 Aegis Gaming 8GB 3000 Mhz (F4-3000C16S-8GISB) × 2 $620
Noctua NH-U12S × 1 $398
MSI GTX 1660 VENTUS XS 6G OC × 1 $1,870
ANTEC P7 (PLASTIC WINDOW) *RED* × 1 $339
ADATA SX6000 Lite 256GB × 1 $345
Antec NX550 × 1 $379
小計 $8,000

悠二你個網幾時launch 呀

我要ddos

1660真係分分鐘玩1年就換卡
人地2080都用9400F推
純打機不如推下graphic card
你屎忽痕換2K mon /打大作都可以頂下

CPU Ryzen 5 2600
底板 MSI B450M GAMING PLUS
RAM ADATA Premier 8GB DDR4 2666 Mhz X2
顯示卡 Gigabyte GeForce® RTX 2070 Windforce 8GB GDDR6
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung 970 EVO Plus Series 250GB
火牛 FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
CASE Corsair Air 240

筆直1萬，唔知咁樣砌唔砌得埋一齊
求指教

加張pcie 9260ac wifi card
cpu 上到9700kf + z390 有排都未使upgrade

10000HKD
AMD
1: Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片
數量: 1 價錢: HK$ 860
2: ANTEC NX650 AN-PS-NX-650 650W 80Plus Bronze 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 450
3: ANTEC/安鈦克 DP501-TG 玻璃側板黑色(AN-CA-DP501-TG) 全黑 USB3.0 ATX Tower Case
數量: 1 價錢: HK$ 399
4: ADATA 1TB XPG SX6000 Lite M.2 2280 ASX6000LNP-1TT-C 3D TLC PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 1 價錢: HK$ 888
5: MSI / 微星 RTX2070 GAMING Z 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡(DI-N2070Z8)
數量: 1 價錢: HK$ 4950
6: AMD Ryzen 5 2600X YD260XBCAFBOX 6C/12T, 4.25GHz,19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 1430
7: MSI 微星 X470 GAMING PLUS X470, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type A ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 940
總數量: 7 總數: HK$ 9917

INTEL

1: Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片
數量: 1 價錢: HK$ 860
2: ANTEC NX650 AN-PS-NX-650 650W 80Plus Bronze 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 450
3: ANTEC/安鈦克 DP501-TG 玻璃側板黑色(AN-CA-DP501-TG) 全黑 USB3.0 ATX Tower Case
數量: 1 價錢: HK$ 399
4: ADATA 1TB XPG SX6000 Lite M.2 2280 ASX6000LNP-1TT-C 3D TLC PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 1 價錢: HK$ 888
5: MSI / 微星 RTX2070 GAMING Z 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡(DI-N2070Z8)
數量: 1 價錢: HK$ 4950
6: Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量: 1 價錢: HK$ 1215
7: ASRock 華擎 Z390 Phantom Gaming 4 Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 1030
8: Noctua 貓頭鷹NH-U12S CPU Fan
數量: 1 價錢: HK$ 400
總數量: 8 總數: HK$ 10192

不如出條8k list 9400f+ 2080參考下

唔該咁多位巴打比list
我自己睇睇研究下先遲下再上黎問

小弟考慮咗一排都係砌過部機算
用途都係打機 開幾個模擬器 用吓photoshop
條list打算
CPU
i5-9400F CPU BOX HK$ 1215
底板
GIGABYTE B360 AORUS GAMING 3 WIFI HK$ 950
顯示卡
GIGABYTE RTX2070 WINDFORCE 8GB GDDR6 HK$ 4150
RAM
ADATA Premier DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram AD4U240038G17-R HK$ 300
火牛
ANTEC NX650 AN-PS-NX-650 650W 80Plus Bronze HK$ 450
機箱
ANTEC P8 HK$ 399

SSD同HDD用返舊 預算8千 各位有冇乜建議
另外請問RAM後面G17代表乜 見到G17同G19都係同價

我指用9700KF推1660真係哂gas屎

upgrade 卡易過upgarde u 喎

9700k 全核4.9ghz 用緊1.25v
idel成48-50度會唔會太熱
但打機都只係70度左右

好過2700x 連2060都推唔盡啦

睇錯嘢 已改

尻up完未啊
好過9900k 連1060都推唔到喇

feel 到個post 開始亂黎

咁睇1660+9700k我可以玩住先wo,因為我短期內都唔會換moon
以後upgrade都方便

記住買9700kf 平d 走內顯 溫度靚d
太新未有資料先用9700k

睇數據啦 鳩upper

我打既game 既fps 同用intel 一尻樣
講完

咩game

想問下B360板鎖左頻
display card有無得OC?

btw amd 玩大部份game 係會低fps 過intel
所以打機推intel 唔洗煩

display card oc 用afterburner
望#1

改下名平衡下飛馬打手橫飛境況

有冇人有底版vrm 天梯圖
想放埋落#1

到油二新網出我會考慮做返油二打手

未過80度就可接受

成個淘寶咁款
又抄下飛馬咁
又抄下Terminal

Asus Strix RTX2060+ Ryzen 5 2600
550W牛夠唔夠

我超5g俾夠1.3v待機都係差唔多

夠

咩驚都係intel贏2700x
前用家答你
但4千幾一粒9900k夠買2700x+x470

係超熱
打機好多時都係30-40% usage, 你都成70度
燒fpu 一定過100度降頻